Naive Bayes, bir probabilistik sınıflandırma modelidir. Bu model, verilen bir girdi olasılıklarının, olası sınıf etiketleri ile ilişkili olduğu varsayımını kullanarak tahmin yapar.

Naive Bayes, özellikler arasında bir bağımlılık varsayımı yapmaz. Bu nedenle "naive" (saf) olarak adlandırılır. Bu varsayım, özellikler arasında bir ilişki olmadığını ve her bir özellik ayrı ayrı değerlendirildiği anlamına gelir.

Naive Bayes, genellikle metin sınıflandırması, e-posta spam filtreleme, günlük dil işleme ve benzeri uygulamalarda kullanılır.

Naive Bayes, iki temel türde kullanılabilir: Gaussian Naive Bayes ve Multinomial Naive Bayes. Gaussian Naive Bayes, sürekli değişkenli özellikler için kullanılırken, Multinomial Naive Bayes sınıflandırma problemlerinde kullanılır.
Fri Jan 20 2023 07:37:08 GMT+0300 (GMT+03:00)
https://chat.openai.com/chat